［波台公投］根度簡vs般尼費南迪斯

Jace首主打《虛擬人與我》 錄音唱到情緒崩潰
藉着網絡曖昧對話 雖不實際但更親切
《隔離》後再度與林家謙合作 四台冠軍歌班底再聚

2020年，Jace陳凱詠透過《天生二品》及《隔離》兩首風格迥異的作品，表現出對各類歌曲的拿捏能力。

踏入2021年，Jace的音樂步伐沒有慢下來，推出新歌《虛擬人與我》，唱出與網絡世界模擬伴侶的點滴。

因為疫情，我們要《隔離》，保持社交距離。
因為隔離，不少人要透過網絡去認識新朋友，甚至尋找戀愛對象。
活在網絡世界的虛擬人，與真實的我，能有發展的空間嗎？

「藉著網路曖昧對話不實際但更親切嗎」在網絡數據的安排下，彷彿遇上的對象，都是呈現出美好的一面，從而營造出曖昧感，甚至輕易經營一段關係。但網絡世界終究是虛幻，一段段似是而非的愛情，該如何面對？

去年兩首作品大受好評，今年頭炮《虛擬人與我》，Jace找來熟悉的班底 ─ 創作出四台冠軍作品《天生二品》的作曲兼監製馮翰銘、填詞人鍾說，以及編曲Hirsk，再度為Jace度身訂造歌曲。這次作曲一欄更是充滿驚喜，加入了林家謙為Jace譜曲，自上次《隔離》合唱版被受歡迎後，深信不少樂迷也期待著二人再聚頭，今次換了另一個方式合作，希望滿足樂迷之餘，也能為大家帶來新鮮感。

收到作品後，Jace表示自己非常喜歡Hirsk的編曲：「雖然《虛擬人與我》同樣是《天生二品》的創作班底，不過做出另類的感覺。尤其Hirsk的編曲很細緻、而且充滿層次，細聽歌曲裡面有打字聲、傳送訊息的聲音，帶給大家熟悉的感覺之外，還保留了幻想空間。」Jace又憶述這次的錄音過程，唱到情緒崩潰：「聽到愈來愈澎湃的編曲，再看著歌詞，便開始大喊起來。因為歌詞寫到『現實裡面 這種友善會遇上嗎 像你慷慨到沒以後都和應我嗎』，這種感覺好可悲。本來監製叫我任由自己情緒崩潰，但最後我喊到無力氣再唱下去。」

虛擬或是現實，你會怎樣選擇？

你想占

上面copy錯

copy 錯，#3先真

我投鯨多安

clickbait

雖然誤打誤撞post左Jace既野
但都希望大家順便聽下佢首新歌
（內有大波妹）

古度根係幾勁

推

負評是俾樓主的

推啦

屌你

推。

推～

死傻鳩

做乜鳩

般尼有費南迪斯？

我屌你老母

我投般奴靴南迪斯

做乜撚野呀你